\section{Architektura informačního portálu}

Implementace informačního portálu bude rozdělena na frontendovou a backendovou část, toto rozdělení má několik výhod:
\begin{enumerate}
    \item Pro každou část je možné využít jiné technologie (popsány dále).
    \item Je jasně oddělena prezenční a aplikační vrstva -- frontendová část se bude zaobírat pouze zobrazováním dat, které získá z backendové části.
    \item \label{itm:nezavislost} Tyto části na sobě nejsou závislé a je tak možné jednu změnit a druhou nechat nedotčenou (portál tak bude v budoucnu v případě potřeby snazší rozšířit nebo aktualizovat).
\end{enumerate} 

Komunikace mezi frontendem a backendem bude probíhat pomocí protokolu HTTP (respektive pomocí jeho zabezpečené varianty HTTPS). Rozhraní pro komunikaci bude navrženo podle principů REST API -- toto řešení je pro potřeby informačního portálu plně dostačující a jeho implementace je přitom relativně jednoduchá, jak na straně backendu, tak na straně frontendu.

Samotná backendová část pak bude ještě dále rozdělena na část datovou (databáze, dokumentační systém SynDOC) a na část doménovou (operace s daty a komunikace s frontendem).

Jednoduché schéma architektury je vidět na obrázku \ref{img:Architektura}.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{diagramy a obrázky/Architektura.png}
    \caption{Architektura informačního portálu}
    \label{img:Architektura}
\end{figure}